**266. – Alyssum maritimum** Lamk. – Plante vivace, ne formant pas buisson ; tiges de 10-40 cm, sous-ligneuses à la base, à rameaux étalés ou ascendants ; //feuilles linéaires //ou linéaires-oblongues, d'un blanc argenté ; fleurs blanches ou un peu roses, odorantes ; sépales lâches ; pétales orbiculaires, 1 fois plus longs que le calice; filets des étamines ni ailés, ni dentés ; //grappe fructifère très longue, à pédicelles étalés-dressés ; silicules elliptiques, //convexes, pubescentes ; graines étroitement ailées, 1 dans chaque loge.
Lieux rocailleux ou sablonneux, dans toute la région méditerranéenne, jusque dans la Drôme et l'Ardèche ; Gironde et Basses-Pyrénées ; Corse. – Europe méridionale ; Afrique septentrionale. = Avril-septembre.